
\begin{frame}
 \frametitle{Etats ("status") de la configuration}
 \begin{itemize}
  \item système d'états de la configuration par \emph{droits d'accès} ;
  \item \texttt{read write}, \texttt{read only} ;
  \item correspond à \texttt{freeze}, \texttt{hidden}, \texttt{disabled} \dots ;
  \item \texttt{doc/status.html} ;
  \item \texttt{eole-report/D03ReglesEtats.pdf} ;
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{hidden if in, hidden if not in}
 \begin{itemize}
 \item les hidden if in, disabled if, \dots sont généralisés
 \item dans tiramisu, ce sont des pré-requis sur une (des) variables
 \item \texttt{eole-report/D03ReglesEtats.pdf}
 \item \texttt{doc/consistency.html}
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{un peu de mathématiques : prévenir les deadlocks}
 \begin{itemize}
\item sûreté : prévention des deadlocks ; 
\item dans tiramisu, le modèle est suffisamment abstrait pour que son exploitation mathématique soit 
réalisable par les techniques de \emph{Model Checking} ; 
\item soit on a besoin de ne connaître que l'ensemble des états, pas leurs liens $\Rightarrow$ espace d'états ; 
\item soit on a besoin de connaître toutes les relations $\Rightarrow$ graphe d'accessibilité ; 
\item la configuration est modélisable en une structure de \emph{Kripe} ;
\item déjà le parsing de la conf est facile, la preuve : \texttt{tiramisu/report/build/index.html}
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{un peu de mathématiques (suite) CreoleLint}
 \begin{itemize}
\item exemple : $ P = 3 \wedge Q = 1 \triangleleft \langle P = 1 \hookleftarrow Q = 0 \rangle$
\item la propriété \og dans aucun état on a $P = 3$ et $Q = 1$  \fg~ est-elle vraie ? 
Pour vérifier cette propriété, on a besoin de connaître l'espace d'états ;
\item la propriété \og chaque chemin débutant dans un état accessible $P=1$ passe par un état où $Q=3$ et $P=2$ \fg~  
est-elle vraie ? Cela demande de connaître le graphe d'accessibilité ; 
\item les structures de \emph{Kripe} sont des machines à états étiquetées par les valuations de toutes les variables propositionnelles ;
\item une compliation statique devient possible dans \emph{CreoleLint} \dots
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{compatibilité Créole : ce qui reste à faire}
 \begin{itemize}
\item les options spéciales sont implémentées (auto, fill, obligatoire, \dots) reste la librairie des fonctions pour les variables automatiques \texttt{eosfunc} ;
\item tous les états sont implémentés (hidden, disabled, mode (normal/expert), \dots), il faut fixer les comportement \texttt{read write} ; 
\item les "valprec" (valeur précédentes) et une mémoire de \emph{tous} les états antérieurs ; 
\item fixer les comportement des hides (sous-groupes récursifs, \dots) ;
\item validations master/slaves, validations globales au regard de la configuration entière puisque c'est possible maintenant.
\end{itemize}

\end{frame}


